有冇人成績同兄弟姊妹差好遠

我先細佬讀緊大學神科，我只係讀緊bba (仲要非三大）

有幾遠

起碼入到U
自己兄弟就冇乜
但係表兄弟就由AL 3A到DSE 冇5 都有

家姐一大我hd

公開試總成績相差20大分

兄弟讀全球頭3ge大學，自己讀ivy

仲要成日笑鳩我成績差

證明樓主懶 明明大家基因相似

呀哥CU
我讀 shittyu
小學同一間，啲教呀哥啲老師對我勁黑人問號
問點解呀哥成績今好，我考成今
呀哥由細到大都考頭幾名
我由細到大都包尾果幾名
我年年勉強升班
但永遠唔留班

我好憎讀書

如果阿哥讀LAW 我咩都無呢

聽過阿哥係會考狀元咩9a定10a
細佬會考完左去左讀毅進

我好廢
家姐更廢
算唔算差好遠

2個家姐讀暴大，自己係IVE engine仔

會考一個29分, 一個2分

Ivy League有問題咩

我家姐會考0分
我外國讀緊PhD算唔算

有朋友呀哥三大有牌專科
佢得HD定asso 打緊份萬零蚊嘅垃圾工

同樓主一樣，只係你細佬變咗我家姐同呀哥

唔同年代
家姐A-Level年代讀完碩士
阿哥CE
我就DSE
讀ive

起度分享我某個中學時期識嘅朋友嘅經歷:

我以前有個朋友係幾叻，經常考全級頭廿幾
細佬同家姐相差4年
細路多數考得90-100/180 ，中下位左右

佢阿媽成日要細佬温書，要細佬學姐姐咁叻

結果有日細佬頂唔順自殺但唔成功
瞓左一個星期醫院先醒

姐姐之後覺得自己係令細佬想自殺嘅元兇
跟住讀書成績跌到百幾
成日出街玩，之後食大麻，退埋學

細佬覺得自己令家姐變成咁所以心理唔平衡，直到宜家都係少少傻傻地

所以我好希望兄弟姊妹唔好再比較啦
因為每個人長短處或者能力都唔同

我堂哥兩兄弟一個8A, 一個中學畢業
同你個case一鳩樣

呀哥hku master 我就讀垃圾u

mphil？

我八大,
我哥哥found dip

是

你不如讀下書先再返黎講基因呢樣野啦如果樓主同細佬係twin就另計

細佬中大first hon, master ust first hon
我中大second low, 準備做巴士佬

20分同0分，35同15差好遠啵

CU大把世界啦，洗乜做巴士佬

大家姐會考28分，中大社科
二家姐DSE best 5有30分(6科5*+ 1科5)，XGU 文科double degree
小弟DSE6分(1221U)，偽進之後IVE HD，跟住Top-up degree

兩個家姐第一份工都搵26k up ，小弟grad左之後搵左幾個月工先搵到份16k

勿相認

二家姐仲要係XGU first hon，我top-up 都係得2:2

🤔

勉強升班都可以入到8大 你中學一定幾好

文科撚根本無撚用，出到黎做文員仔都係9k 10k,
我轉行做巴狗都有20k up

本身讀英中嘅話，英文底好，走後門要上返UGC都好似唔難。

利申: 英文差，上唔到

fresh grad 16k都叫差？

佢家姐26k喎

依家個份16k 係兩年contract黎，唔係perm黎。要返shift，最早要返6點，仲要過海。雖則每日有車津、一年兩次bouns同約滿酬金。

大家姐第一份工26k，二家姐第一份工29k。
我扣埋mpf到手先得15.4k
搵少佢地一半，但家用唔係俾少一半

你係咪會考1分
老豆捐左1000萬比大學？

你家姐一黎就2X k 好勁
我文科撚第一份工去做議助十幾K

想知而家點

姐姐成日出街玩，比人搞大左個肚，好彩經手人肯照顧佢 (對方都叫有d責任)

細佬情況上面講左，冇乜好轉

佢地媽媽激到中風爆血管
之後坐輪椅後，性情大變

///
To姐姐

如果你有用緊連登睇倒呢段文，得閒翻去探下屋企人，好唔好?

真，向好嗰邊諗，兄弟姊妹勁過自己仲好，等佢養埋我

今今今今今

Ching你唔識字?

佢地做咩工

n 仔係咩意思

政府高人工唔岀奇喇 贏私人好耐

想問細佬用咩方法自殺？有得救返，安眠藥？

阿哥牙醫
我b5 得 26

有冇諗過你係執返嚟

佢老母搞到咁嘅局面，害死啲仔女

睇嚟成世俾人㩒住

dse 19分同32
不過我靚仔啲有女
佢一出嚟搵3皮幾都無女

識中家姐中大medic 細妹就ive 廚藝...(佢2個同一間中學)

中學嗰陣有冇特別補習section

冇喇

AV情節真係得AV先有，對住屋企人真係完全聯想唔到呢個方向

姉姉咁正都聯想唔到

兄弟讀埋博士後課程
自己停留係degree

極端例子，我朋友讀到post doc, 依家做research。但佢細佬讀到中三quit左，做廢青

cityu 新3大
比cu 仲好啦

佢係美國google番工

女嘅IQ遺傳父母一人一半
仔嘅IQ 9成幾遺傳自呀媽

根本個主因係佢阿媽

探你老母

基因

差一個數字only

老母自己都唔係讀書叻
有咩資格要仔女讀
探你老母

我大學 阿哥also
但佢做老闆（家族生意） 我就打工仔
人工唔知係我幾倍

唔算
都係垃圾

識人家姐hku dean list ,first hon grad
拿scholarship 去Cambridge 讀埋master ,PHD

細佬普通city degree

十優入劍橋
Hd入浸大
每次過年見到佢哋
無一個親戚會同廢既打招呼
嘴臉極醜惡

咩神科先？Medic？

我幾年又問有冇人同兄弟姊妹搵錢差好遠

過幾年

咁你都幾廢下

佢應該就係毅進個個

阿哥cu我hd

我Top-up搵緊15k
家姐中學畢業做文業18k
早排家姐算命7年後會年薪過百萬
如果係真就真係讀幾多書都冇用

UP乜9

算命都信
你庇護工場下話

我31分，阿哥6分，細佬15分。

細路

阿哥高考3條A
我DSE得廿分

兩個表哥係兄弟，大既AL10A去左美國做ibank，細既AL9A做左律師，我IT狗

今你老母

家姐中三quit
我Highdip
大家都係垃圾
不過全屋最高學歷嗰個已經係我

D comment好似大部分家姐勁，細佬渣咁既

阿哥喺馬拉買咗層二千幾呎嘅樓，我仲三餐不繼緊

個矮仔有細佬既咩

識3兄弟 呀哥細佬讀書都好叻
呀哥當年會考滿分,讀HKU medic
中間果個成日拎呀哥成績打飛機, 但自己asso都唔太handle到

我都係 陰公

家姐會考0分 我dse廿六
我大學放榜仲要黑我面俾說話我聽

唔怪之得差 今 遠

我大學畢業做big4狗 細佬中五畢業打份hea工
我幫佢俾首期出租等人供 佢先係人生贏家

家姐HKU law 做埋律師
我Shitty 乞食科

我小學年年全級頭十名
D妹科科唔合格

最後我讀19top up degree畢業
佢地個個first hon畢業

呀哥dse 25以上 我得1x
所以佢入一大 我入space
但我發現自己唔可以再做垃圾所以一年後考咗入一大

原兇係個老母拉埋佢地黎比較

字都唔識打 讀ivy

終於有一個正確既回答
樓上果d 答hd 同u grad 都on 79

我垃圾poly bsc
我細佬中三畢業

真心？又新會然？

朋友dse 12分 佢細佬就best 5 30+入咗kong u LLB
不過佢兩兄弟感情好好 阿哥好錫細佬 兩個人從來唔會計較呢啲野

係

家姐劍橋，我hd

你兩個家姐讀乞食科都搵到食
真心佩服

一個oxbridge 一個ivy 老豆老母有福了

細佬phd 我u grad

舊登啲潮文嚟？

我朋友例子
佢dse 29分讀poly physio，佢細佬就3322都冇讀ive

唔係

真係我中學時期識嘅朋友嘅經歷

我讀緊u
細妹中二都未讀完就唔肯返學 中學學歷都冇

我大學3. 86 gpa grad

我其他4個阿哥家姐都只讀到中五，2哥會考1分

其實好撚慘
成世人俾人攞來做比較
成績差都可能係個老母成日攞佢同阿哥比
搞到佢自己認為反正點讀都叻唔過阿哥
Hea住讀自暴自棄算

我歐洲名校碩士
細佬加拿大雞校undergrad 讀左5年都未畢業

家姐dse 3分 我18分

雖然都係垃圾

識人係 屋企有一個 al 6A 另一個8大水泡科
另一個case 係 6A 另一個 無degree

其實係父母唔識教。。

我個大仔廢青，細女今年HKU medic year one. 唉。

大哥會計師
二家姐醫生
我當年dse炒，停咗兩年無讀，之後經hd上一大廢科

會考28分 vs 0分

阿哥poly, 我ust

D表哥表姐外國,三大, 八大都有

家姐會考10分，RMIT grad，我dse 28分，而家外國PhD

最撚癲係，個阿哥係運動會表現都比細佬好

我大表姐CE拔尖入中大會計，佢兩個細佬CE加埋3分，其中一個細佬tritake 都唔過5分。

見過阿哥做醫生，細佬做毒撚。

我家姐hku
我hku space

人比人比死人呀
有咩好比
比黎自己難過

全球頭3係邊3間, 邊個機構排? Btw, Ching讀Ivy咁勁

中學同學讀medic入埋deans list
佢啊哥會考0分

讀書好過細佬一截，但出黎做嘢佢已經爬晒頭，不過我開心多過唔抵得嘅

慘撚到
分分鐘自己鍾意嘅女仔接近自己
都係為咗透過自己識自己阿哥
而唔係對自己有興趣

唔好拎dse比啦:o

我讀梗所謂神科，阿哥無讀大學，不過我覺得阿哥醒過我。所以其實讀大學同叻係兩回事

E-kids?

我家姐哈佛讀數學
我ive讀工程
（我都畢左業357年）

一個band 1一個band 3

一個大學畢業 一個中五畢業
一個fg肺炎揸緊兜 一個做緊水電

Same我係band3

個老母拉出去打靶啦

me：大學畢業（19水泡科）

大細佬：兩次會考0分+毅進+HD未讀完就俾人quit咗

細細佬：喺間band 3中學未讀完中四就俾學校踢咗出校

衰過ekids

Vygotsky 我個科就係讀你

人工大概差7萬here

唔係話RMIT差，係MIT太勁

同你朋友個case幾似
我係個家姐
因為老豆老母都成日灌輸佢「學下家姐啦」
以致佢都有自殺傾向
所以我同老豆老母而家完全唔敢逼我細佬
但又唔想見到佢讀書讀到咁

睇留言好似係阿哥家姐勁過細佬妹較多
有冇話係咩原因

大把ive N賤仔升翻上poly啦
加油啦巴打 你都得嘅

你好你好，温曬我啲theory未？我平時唔覺唔覺9up左好多野，睇住讀死你

tritake都唔過5分好極端
我希望佢係唔努力多過努力左都過唔到

鐘意你多過Piaget

表哥暴大first hon 上XGU master
佢個妹毅進

我都識人咁！
兩姊妹考同一年（家姐repeat到等到阿妹）最後阿妹拔尖入中大會計，家姐就5分入asso

老母= 報應
仔女係受害者

家姐中英文拎1 best5唔知有無8分
我讀緊XGU垃圾科算唔算

first born 好似係通常醒啲
不過我識人 阿哥dse u 曬咁滯 細佬就準備入Oxbridge

我讀書好死 死背爛背 唔識變通
考試一有新模式就會錯撚哂 試過有次exam 條問題問得婉轉啲 就答錯哂 30分滿分變到得10分 明明事後諗返其實我都識 但考個陣又緊張又諗唔到想死

可能靠港大同中大個名掛

小學中學都同啊哥同一間

啊哥唔算勁 但都叫搞得掂

我連要合格都成問題

家母XGU Archi
舅父會考得一科合格

AL拎9A 10A

通常差咁遠既case係屋企天生天養定點？
如果屋企很多資源培養讀書，會唔會少啲差距？

CE 囉
typo 都唔識

想問關佢自己咩事阿哥成績都好意思攞出嚟講？

XGU文科double degree得兩樣
1. ba+edu = 老師
2. ba+law = 律師

呀哥讀完中三
我準備讀master

佢蚊呀哥衫尾入左間好撚勁既中學咪成日拎呀哥黎講

一個Stanford 一個Harvard
自己 HKU

有個朋友既家姐係支那做地產好搵到錢
但我朋友就做裝修佬
佢家姐住幾千萬既樓但佢住公屋

唔記得講一個初中畢業
一個hku

真係慘

重男輕嫁家庭 細佬比人寵壞唔奇

牙哥直入中大 小弟asshole入xgu

Shittyu?

個個都入U，表姐Edu，表哥poly，堂弟HKu，我ive HD

我表妹Ivy phd，佢老公中五畢業

Ivy league

識兩姐妹
家姐cu medic
細妹dse得嗰十幾分讀lingu定唔知樹大